![img](https://lh3.googleusercontent.com/_X4oEpRu4O-nv0KuFwJQV2zX5SLuwRg9fIM1_-Q29L50zDgRd2eLdEr0ZmLVk_cPLA4)  
Руководство крупного интернет магазина у которого постоянно растёт пользовательская база и количество заказов рассматривает возможность переделки своей внутренней ИТ системы на основе микросервисов. 

Вас пригласили в качестве консультанта для оценки целесообразности перехода на микросервисную архитектуру. 

### Выгоды которые может получить компания от перехода на микросервисную архитектуру  
* легкая масштабируемость;  
* быстрое тестирование и быстырые циклы обновления и повторного развертывания;  
* возможность быстро внедрить мелкие исправления и улучшения;  
* отсутствие простоев при обновлении;  
* легкое внедрение новых технологий и языков программирования;  
* возможность выборочного масштабирования необходимых компонентов или функций.  
* воспроизводимость практически в любых средах.
* отказоустойчивость
* разделение на команды по компетенциям и зонам ответственности
* возможность более подробного мониторинга
### Недостатки
1. Необходим внешний сборщик логов (логи хранятся только от последней сборки)
1. Необходима стандартизация api
1. Из-за более быстрой и разделенной разработки возможно быстрое устаревание документации (дополнительные затраты человекоресурсов на актуализацию)
1. Сложнее мониторить
### Проблемы которые необходимо будет решить в первую очередь.
* При разбиении монолита на микросервисы возможно придется переписать весь код; 
* Необходимо определить бизнес-цели каждого сервиса;
* Возможно некоторое снижение производительности;  
* Усложнение сопровождения из-за увеличивающейся инфраструктуры; 
* Управление версиями при большом количестве сервисов;
* Определение инструментов мниторинга и логгирования,  резервного  копирования  и  управления;
 
## Для API Gateway

Я бы предложил испоьзовать [nginx](https://nginx.org/) в качестве балансировщика + [kong](https://konghq.com/kong/) как масштабируемое решение, реализующее слой API Gateway,расширяемый за счет дополнительных плагинов. 

## *Брокер сообщений*

| Параметр\Брокер | RabbitMQ | Apache Kafka | ActiveMQ | WebSphereMQ | 
|---|---|---|---|---|
| Поддержка кластеризации | + | + | + | + | 
| Хранение сообщений в процессе доставки | + | + | + | + | 
| Высокая скорость | - | + | - | + | 
| Поддержка различных форматов | + | + | - | + | 
| Разделение прав доступа | + | + | + | + |
| Простота эксплуатации | - | + | + | + | 

Основываясь на сравнении брокеров оптимально выбрать Kafka , так как у него наибольшее количество плюсов и большое коммьюнити.  

bash  
  ```bash
     git push origin --tags
  ``` 
 
python     
 ```python
   	#!/usr/bin/env python3

	import os

	bash_command = ["cd ~/sysadm-homeworks", "git status"]
	result_os = os.popen(' && '.join(bash_command)).read()
	is_change = False
	for result in result_os.split('\n'):
	    if result.find('modified') != -1:
		prepare_result = os.getcwd()+ '/' +result.replace('#\tmodified:   ', '')
		print(prepare_result)
 ```